<resources>
    <string name="app_name">Tortichino</string>

    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="kremasti1">Fina Katarina</string>
    <string name="kremasti2">Dvobojni kolač od lješnjaka</string>
    <string name="kremasti3">Napolitana</string>
    <string name="kremasti4">Havana</string>
    <string name="kremasti5">Boem kolač</string>
    <string name="kremasti6">Bijela sreća</string>
    <string name="kremasti7">Pita od čokolade</string>
    <string name="kremasti8">Trostruki užitak</string>
    <string name="kremasti9">Bounty kolač</string>
    <string name="kremasti10">Lambada</string>
    <string name="kremasti11">Tiramisu</string>
    <string name="kremasti12">Šareni kolačić</string>
    <string name="kremasti13">Narančina brda</string>
    <string name="kremasti14">Japanska pita</string>
    <string name="kremasti15">Čoko Loko</string>
    <string name="kremasti16">Kockice od kokosa</string>
    <string name="kremasti18">Pita s makom</string>
    <string name="kremasti17">Kokos kocke</string>
    <string name="kremasti19">Mačji jezik</string>
    <string name="kremasti20">Kolač sa kokosom i makom</string>
    <string name="kremasti21">Cimet kolačići</string>
    <string name="kremasti22">Jon pita</string>
    <string name="kremasti24">Cappuccino šnite</string>
    <string name="kremasti26">Narančine šnite</string>
    <string name="kremasti25">Kocke od oraha</string>
    <string name="kremasti27">Rumena rolada</string>
    <string name="kremasti28">Čudo od čokolade</string>
    <string name="kremasti29">Munchmallow kolač</string>
    <string name="fila">Fila:</string>
    <string name="_1_tijesto">1. tijesto:</string>
    <string name="_2_tijesto">2. tijesto:</string>
    <string name="priprema">Priprema:</string>
    <string name="krema">Krema:</string>
    <string name="sastojci">Sastojci:</string>
    <string name="biskvit">Biskvit:</string>
    <string name="preljev_za_biskvit">Preljev za biskvit:</string>
    <string name="grans">Granš:</string>
    <string name="postupak">Postupak:</string>
    <string name="sastojci_za_4_kore">Sastojci za 4 kore:</string>
    <string name="glazura">Glazura:</string>
    <string name="nadjev">Nadjev:</string>
    <string name="zuta_krema">Žuta krema:</string>
    <string name="bijela_krema">Bijela krema:</string>
    <string name="ukrasavanje">Ukrašavanje:</string>
    <string name="fila_mak">Fila mak:</string>
    <string name="fila_kokos">Fila kokos:</string>
    <string name="medusloj">Međusloj:</string>
    <string name="slaganje">Slaganje:</string>
    <string name="_1_dio">1. dio:</string>
    <string name="_2_dio">2. dio:</string>
    <string name="_3_dio">3. dio:</string>
    <string name="kremasti23">Bijela limun bajadera</string>
    <string name="beze">Beze:</string>
    <string name="_1_krema">1. krema:</string>
    <string name="_2_krema">2. krema:</string>
    <string name="nepeceni_kolaci">Nepečeni kolači</string>
    <string name="nepeceni2">Jaffa kuglice</string>
    <string name="nepeceni1">Čoko-Koko</string>
    <string name="nepeceni3">Kornfleks šnite</string>
    <string name="nepeceni4">Kuglice sreće</string>
    <string name="nepeceni5">Raffaello kuglice</string>
    <string name="nepeceni6">Ferrero Rocher kuglice</string>
    <string name="nepeceni8">Šarene loptice</string>
    <string name="nepeceni7">Loli pops</string>
    <string name="nepeceni9">Kinder</string>
    <string name="nepeceni10">Pustinjski poljubac</string>
    <string name="bijela_smjesa">Bijela smjesa:</string>
    <string name="smeda_smjesa">Smeđa smjesa:</string>
    <string name="punjenje">Punjenje:</string>
    <string name="dodatno">Dodatno:</string>
    <string name="trad1">Kuglof od sira</string>
    <string name="trad2">Mađarica</string>
    <string name="trad3">Kuglof - Crnac</string>
    <string name="trad4">Rezine s makom</string>
    <string name="trad6">Orehnjača</string>
    <string name="trad7">Čupavci</string>
    <string name="trad8">Mramorni jogurt kolač</string>
    <string name="trad9">Posipanka od domačih jabuka</string>
    <string name="trad10">Djedov brk</string>
    <string name="trad11">Pita od višanja</string>
    <string name="trad12">Starinska zlevanka</string>
    <string name="trad13">Pita od jogurta</string>
    <string name="trad15">Londoneri</string>
    <string name="trad16">Kosekove oči</string>
    <string name="trad18">Mramorni</string>
    <string name="trad19">Medena pita</string>
    <string name="trad5">Pita od jabuka</string>
    <string name="trad14">Bazlamača</string>
    <string name="trad17">Štrudla od šljiva</string>
    <string name="tijesto">Tijesto:</string>
    <string name="preljev">Preljev:</string>
    <string name="posip">Posip:</string>
    <string name="sitni1">Šape sa bučinim brašnom</string>
    <string name="sitni2">Bijele prhke mašnice</string>
    <string name="sitni4">Čajni</string>
    <string name="sitni3">Čoko krašotice</string>
    <string name="sitni5">Brze kiflice</string>
    <string name="sitni6">Gljive</string>
    <string name="sitni7">Raspukanci</string>
    <string name="sitni8">Roščići od bučinih koštica</string>
    <string name="sitni10">Okruglice od jabuka</string>
    <string name="sitni11">Cornfleksi</string>
    <string name="sitni12">Kifli bez jaja</string>
    <string name="sitni13">Prkači</string>
    <string name="sitni14">Dizane kiflice</string>
    <string name="sitni15">Domaći keksi</string>
    <string name="sitni16">Išleri</string>
    <string name="sitni17">Kolačići s limunom</string>
    <string name="sitni19">Vanilin vjenčići</string>
    <string name="sitni9">Fino i zdravo keksi</string>
    <string name="sitni20">Crno bijele kifle</string>
    <string name="sitni21">Salenjaci</string>
    <string name="sitni22">Krašuljci</string>
    <string name="sitni23">Školjkice</string>
    <string name="sitni24">Medenjaci</string>
    <string name="sitni25">Kiflice od oraha</string>
    <string name="sitni18">Medeni poljupci</string>
    <string name="secerni_sirup">Šečerni sirup:</string>
    <string name="slani1">Bučnica</string>
    <string name="slani2">Pogačice od sira i grožđica</string>
    <string name="slani7">Starinski kifli od tikvinih koštica</string>
    <string name="slani6">Kiflice</string>
    <string name="slani5">Kukuruzna zlevanka</string>
    <string name="slani4">Kolač od paradajza</string>
    <string name="slani3">Gibanica</string>
    <string name="za_premazivanje">Za premazivanje:</string>
    <string name="naziv_recepta">naziv recepta</string>
    <string name="unesite_naziv_recepta">Unesite naziv recepta</string>
    <string name="torta1">Torta od bučinih koštica</string>
    <string name="torta2">Vege torta bez glutena</string>
    <string name="torta3">Torta od maka i čokolade</string>
    <string name="torta5">Čoko-Rum torta</string>
    <string name="torta6">Panj</string>
    <string name="torta7">Choko orange hypnotic cake</string>
    <string name="torta8">Čoko San</string>
    <string name="torta9">\'Samo malo\' torta</string>
    <string name="torta10">Matematika za 2. razred</string>
    <string name="torta11">Zdrava torta</string>
    <string name="torta12">Brza torta s jagodama</string>
    <string name="torta13">Torta sa bademima i lješnjacima</string>
    <string name="torta14">Čokoladna torta - Lopta</string>
    <string name="torta15">Torta a \'la Palace</string>
    <string name="torta16">Vrhovi Velebita</string>
    <string name="krem1_desc1">Kuhaj na pari 6 žumanjaka sa 15 dkg šećera i 1 vanili šećer. U ohlađeno dodati 25 dkg putra i 15 dkg šećera u prahu.</string>
    <string name="krem1_desc2">Miješaj 7 žumanjaka sa 7 žlica šećera, dodaj 7 žlica mljevenih oraha,4 žlice brašna, malo prška za pecivo i snjeg od bjelanjaka. Peci u većoj tepsiji.</string>
    <string name="krem1_desc3">Od 6 bjelanjaka izlupati čvrst snjeg, dodati 6 žlica mljevenog šećera, 15 dkg mljevenih oraha, 15 dkg grožđica,4 žlice bršna, 1 vanili šećer, malo praška za pecivo. Peci u tepsiji iste veličine.</string>
    <string name="krem1_desc4">1 tijesto – fila – 2 tijesto – fila – 1 tijesto.</string>
    <string name="krem2_desc1">8 bjelanjaka, 30 dkg šećera, 25 dkg lješnjaka</string>
    <string name="krem2_desc2">4 jaja,5 žlica šećra, 5 žlica brašna, 2 žlice kakaa, 2 žlice čokolade u prahu</string>
    <string name="krem2_desc3">8 žumanjaka, 10 žlica šećera, 3 žlice škrobnog brašna, 1 dcl jake crne kave, 25 dkg margarina</string>
    <string name="krem2_desc4">Lješnjake popržiti i samljeti, istući snjeg od bjelanjaka, dodati šećer i na kraju lješnjake - peći u dvije kore.</string>
    <string name="krem2_desc5">Izmješati žutanjke sa šećerom, dodati brašno, kakao, čokoladu u prahu i snjeg od bjelanjaka.</string>
    <string name="kem2_desc6">Izmješati žutanjke sa šećerom, umješati brašno i kavu – skuhati kremu na pari, u ohlađeno dodati margarin.</string>
    <string name="krem3_desc1">2 jaja, 80 g šećera, 200 g glatkog brašna, 1 žličica praška za pecivo, 200 ml mlijeka, 100 ml ulja, 100 g oraha, korica naranče, 1 žlica ruma</string>
    <string name="krem3_desc2">100 ml toplog mlijeka, 1 žlica ruma</string>
    <string name="kre3_desc3">160 g tamne čokolade, 300 ml vrhnja za šlag, 100 g napolitanki – ponoviti 2 puta</string>
    <string name="krem3_desc4">600 ml mlijeka, 2 žumanjka, 30 g vanili šećera, 70 g gustina, 70 g čokolade za kuhanje, 1 žlica soka naranče, 5 ml ruma, 200 ml vrhnja za šlag</string>
    <string name="krem3_desc5">Odvojiti žumanjke od bjelanjaka, izlupati snjeg, preostale sastojke za biskvit izmiksati i žlicom umeteti snjeg. Peći na 180°c. oko 30 minuta.</string>
    <string name="krem3_desc6">Zagrijati mlijeko pritom malo odvojiti i pomiješati sa žumanjcima i gustinom – skuhati poput pudinga. Kad je skuhana podijeliti na dva dijela i u 1 dio staviti čokoladu i rum, a u 2 dio staviti sok od naranče. Umutiti šlag i podjeliti u kreme.</string>
    <string name="krem3_desc7">Rastopiti čokoladu u slatkom vrhnju dodati narezane napolitanke.</string>
    <string name="krem3_desc8">biskvit – granš – krema – granš – šlag</string>
    <string name="krem4_desc1">3 jaja, 3 žlice šećera, 3 žlice brašna, prašak za pecivo</string>
    <string name="krem4_desc2">½ l mlijeka, ½ l slatkog vrhnja, 15 dkg šećera, 2 želatine u prahu, 15 dkg lješnjaka, 15 dkg napolitanki</string>
    <string name="krem4_desc3">Ugrijati pećnicu na 160°c. Zamutiti jaja, šećer, prašak za pecivo i brašno. Staviti u kalup i peći 15 minuta. Ugrijati mlijeko sa šećerom i rashladiti. Slupati ćvrst šlag. U mlijeko dodati lješnjake i napolitanke. Želatinu napraviti po uputi na vrećici. Dodati u mlijeko. Izmiksati šlag i umetnuti. Na ohlađeni biskvit izliti kremu – ostaviti da se kolač stisne i ohladi.</string>
    <string name="krem5_desc1">10 bjelanjaka, 15 žlica šećera, 4 žlice brašna, 4 žlice kakaa, 200 g mljevenih oraha</string>
    <string name="krem5_desc2">150 g crne čokolade, 6 žlica ulja, 2 žlice mlijeka</string>
    <string name="krem5_desc3">500 ml mlijeka, 10 žlica šećera, 10 žumanjaka, 4 žlice brašna, vanili šećer po želji, 200 g maslaca ili margarina</string>
    <string name="krem5_desc4">Ulupati po 5 bjelanjaka sa 5 žlica šećera da se dobije jaka pjena, dodati 2 žlice kakaa, 100 g mljevenih oraha i 2 žlice brašna, sve lagano sjediniti i istresti u obloženi veliki pleh od rola i peći u prethodno zagrijanoj pećnici na 200°c. kada stavite peći koru smanjite na 180°c. peći između 15 – 20 minuta. Pećena oba biskvita ohladiti i prerezati po pola (po dužini ili širini) da se dobiju dvije manje kore i tako dobijete 4 kore velićine pola velike tepsije. Umutiti mlijeko, šećer, žumanjke, vanili šećer i brašno i staviti na laganu vatru. Kad se ohladi staviti margarin. Između korica ide po 1/3 kreme, a na zadnju glazura od čokolade i možete posipati orasima. Ostaviti par sati da odstoji pa poslužite.</string>
    <string name="krem6_desc1">4 jaja, 200 g šećera, 200 g glatkog brašna, 1 žličica praška za pecivo, 140 ml mlijeka, 120 ml ulja</string>
    <string name="krem6_desc2">600 ml mlijeka, 100 g šećera, 2 vanilin šećera, 2 praška za puding s okusom vanilije. 150 g maslaca</string>
    <string name="krem6_desc3">Jaja pjenasto izmiksajte sa šećerom, 2-3 minute. Naizmjenično dodajte brašno pomiješano s praškom ta pecivo, ulje i mlijeko i sve dobro izmiksajte. Biskvit izlijte u kalup za pečenje (20x30 cm) obložen masnim papirom. Smjesu stavite u pećnicu zagrijanu na 180 °. Ukuhjte kremu kao puding, u hladno dodajte maslac, razradite i kreirajte slasticu prema vlastitoj ideji, ovdje je rezano kalupom i ukrašavano pojedinačno.</string>
    <string name="krem8_desc1">6 žutanjaka, 20 dkg šećera, 2 pudinga vanilija, 2 vanili šećera, 7 dcl mlijeka, 10 dkg rastopljene čokolade, petit keksi, 1 margarin</string>
    <string name="krem8_desc2">6 bjelanjaka, 15 dkg šećera, 2 žlice prezla, 2 žlice brašna, 15 dkg oraha</string>
    <string name="krem8_desc3">Istući bjelanjke, dodati šećer, pred kraj lagano umješati brašno, prezle i orahe. Peći na 175°c. dok neporumeni. Žutanjke izmiksane sa šećerom i vanili šećerom i pudingom vanilije ukuhati u mlijeko i skuhati u kremu. Podijeli na dva dijela, u jedan dio stavi rastopljenu čokoladu, prije čokolade u hladno stavi 1 matgarin. Kolač se slaže redom: biskvit – žuta fila – petit keksi – smeđa fila i na kraju čokoladna glazura.</string>
    <string name="krem9_desc1">3 jaja, 15 dkg šećera, 15 dkg brašna, 3 žlice kakaa, 1 dcl ulja, 4 žlice mlijeka, ½ žličice praška za pecivo, 1 vanili šećer, 4 dcl mlijeka za preljevanje</string>
    <string name="krem9_desc2">2 dcl vrhnja za šlag, 3 žlice šećera, 40 dkg kiselog vrhnja, 8 žlica šećera u prahu, 8 žlica kokosa – po želji dodati i još.</string>
    <string name="krem9_desc3">15 dkg čokolade za kuhanje, 4 žlice ulja</string>
    <string name="krem9_desc4">Pjenasto umuti jaja, šećer i vanili šećer. Dodajte ostale sastojke, izmiješajte i stavite u namaćen i brašnom posut lim. Pecite u prethodno zagrijanoj pećnici na 180°c oko 20 minuta. Topli biskvit prelijte mlijekom i ostavite da se ohladi. Za nadjev umutite vrhnje za šlag i šećer. Kiselo vrhnje i šećer u pravilu ručno izmiješajte, dodajte kokos i šlag, sve zajedno izmiješajte i stavite na hladan kolač. Rastopite čokoladu s uljem i prelijte preko kolača.</string>
    <string name="krem10_desc1">6 jaja, 15 dkg šećera, 15 dkg brašna snijeg od bjelanjaka</string>
    <string name="krem10_desc2">10 dkg čokolade, 7 dkg margarina</string>
    <string name="krem10_desc3">1 l narančina soka, 3 pudinga od vanilije, 7 žlica šećera, keksi</string>
    <string name="krem10_desc4">6 žlica brašna, 6 žlica šećera, 0,5 l mlijeka, 1 margarin</string>
    <string name="krem10_desc5">Od sastojaka izmiješaj biskvit. U narančinom soku skuhaj puding i šećer. Vruče prelij na biskvit. Dok je još toplo poslaži kekse i ohladi. Brašno i šećer skuhaj u mlijeku, u hladno dodaj margarin. Slaži: biskvit – žuta krema – keksi – bijela krema – čokoladna glazura.</string>
    <string name="krem11_desc1">4 žumanjka, 100 g šećera u prahu, 500 g maskarpone sira, 250 ml slatkog vrhnja, 2 veća pakovanja piškota (48 komada), 2,5 dcl kuhane jake crne kave, malo ruma</string>
    <string name="krem11_desc2">Žumanjke izmiksati sa šećerom u prahu i staviti da se kuha na pari dok se ne zgusne oko 15 – 20 minuta. Kad se ohladi dodati maskarpone sir i malo umutiti. Posebno umutiti slatko vrhnje i dodati prethodnoj smjesi i ponovo umutiti mikserom. U crnu kavu dodati rum i u to umakati piškote. Piškote slažemo na tacnu ( pola piškota ide dva reda po 12 komada ) na to stavimo kremu pa opet natopljene piškote ( dva reda po 12 komada ) pa ostatak kreme. Sve to posipamo kakao prahom.</string>
    <string name="krem12_desc1">8 jaja, 30 dkg šećera plus 8 žlica, 15 dkg oraha, 15 dkg kokosa, 4 žlice brašna, 1 margarin, 3 lista oblatne, 1 prašak za pecivo</string>
    <string name="krem12_desc2">Ispeci dva jednaka biskvita jedan od oraha, jedan od kokosa. 4 bjelanjka, 15 dkg šećera, 15 dkg kokosa, 2 žlice brašna oštrog, ½ praška za pecivo. U drugi biskvit umjesto kokosa stavite orahe.</string>
    <string name="krem12_desc3">8 žumanjaka, 8 žlica šećera… kremu kuhaj na pari da se zgusne, kad se ohladi dodaj 1 margarin</string>
    <string name="krem12_desc4">Slagati: list oblatne – krema – jedan biskvit – krema – oblatna - krema – biskvit – krema – oblatna.</string>
    <string name="krem13_desc1">2 dcl slatkog vrhnja, 1 naranča</string>
    <string name="krem13_desc2">4 žumanjka, 150 g šećera, 1 naranča, 1 žlica oštrog brašna, 150 g margarina</string>
    <string name="krem13_desc3">4 bjelanjka, 150 g šećera, 200 g oraha, 2 žlice krušnih mrvica, ½ žlice čistog brašna, 1 limun,</string>
    <string name="krem13_desc4">Biskvit – bjelanjke i šećer istučemo u čvrst snijeg. Orahe, krušne mrvice i brašno pomiješamo te dodamo u istučen snijeg. U to dodamo koricu od limuna (naribanu). Lim za pećenje obložimo pek papirom te izlijemo smjesu. Biskvit pećemo 30 minuta na 200°c i ostavimo tijesto da se ohladi. Krema – pomiješamo šećer, brašno, žumanjke, sok od naranče i tanko narezanu koru od naranče, te kuhamo na pari. Margarin izmutimo i dodamo u ohlađenu kremu. Kremom premažemo ohlađenu koru tijesta. Ukrašavanje – slatko vrhnje izmiksamo, te premažemo kremu. U vrhnje zabodemo tanko narezane ploške naranče.</string>
    <string name="krem14_desc1">4 bjelanjka, 4 žutanjka, 14 dkg šećera, 14 dkg brašna, 2 žlice kakaa</string>
    <string name="krem14_desc2">1 dcl vode, 25 dkg šećera, malo ruma</string>
    <string name="krem14_desc3">½ l mlijeka, 25 dkg šećera, 7 dkg gustina – kuhati, u hladno dodati 25 dkg margarina, 2 žutanjka. Na kremu staviti šlag ili slatko tučeno vrhnje</string>
    <string name="krem14_desc4">Biskvit sa potrebnim sastojcima ispeći na 180°c. prokuhati preljev i preliti po vrućem biskvitu. Skuhanu kremu ohladiti, u hladno dodati margarin i žumanjke. Na kremu staviti 2 vrećice tućenog šlaga ili tučeno slatko vrhnje. Kolač posipati čokoladom ili kraš ekspresom.</string>
    <string name="krem15_desc1">6 jaja, 6 žlica šećera, 6 žlica brašna, ½ praška za pecivo, 3 žlice kakaa, 1 dcl ulja, 1 dcl mlijeka – ispeci biskvit.</string>
    <string name="krem15_desc2">½ l slatkog vrhnja, cca. 25 dkg čokolade.</string>
    <string name="krem16_desc1">4 jaja, 12 žlica šećera, 1 dcl ulja, 1 dcl mlijeka, 12 žlica brašna, 1 prašak za pecivo</string>
    <string name="krem16_desc2">½ l mlijeka skuhati sa 10 žlica šećera, 3 žlice brašna, 10 dkg kokosa</string>
    <string name="krem16_desc3">Sve nabrojene sastojke izmiksati te pola smjese uliti u tepsiju i staviti da se peće do pola a za to vrijeme skuhati kremu. Preliti na zapećeni biskvit i na to staviti drugi dio smjese. Peći još 20 – 25 minuta. Izvaditi iz pećnice i preliti čokoladnom glazurom.</string>
    <string name="krem17_desc1">4 jaja, 12 žlica šećera, 1 dcl ulja, 1 dcl mlijeka, 2 žlica brašna, 1 prašak za pecivo, 2 žlice kakaa</string>
    <string name="krem17_desc2">5 dcl mlijeka, 3 žlice brašna, 10 dkg kokosovog brašna, 10 žlica šećera</string>
    <string name="krem17_desc3">Za tijesto – pjenasto umutiti jaja i šećer, postepeno dodavati ulje, mlijeko i brašno s praškom za pecivo. Podijeliti u dva dijela, u jednu polovicu dodati kakao, uliti u kalup i tijesto malo zapeći. Polupećeno tijesto premazati pripremljenom kremom i izliti ostatak žutog biskvita. Kolač dokraja ispeći. Postupak kreme – u mlijeko ukuhati brašno, šećer i kokosovo brašno, kremu kratko kuhati i vruću preliti na polupečeni biskvit. Pećeni kolač ukrasiti čokoladnom glazurom ili posipati kokosovim brašnom.</string>
    <string name="krem18_desc1">9 bjelanjaka, 200 g štauba + anil šećer, 3 žlice brašna (oštro), 1 prašak za pecivo, 200 g maka, naribana korica limuna</string>
    <string name="krem18_desc2">9 žumanjaka, 150 grama šećera + 2 vanil šećera, 5 žlica brašna, 500 ml mlijeka, 150 grama</string>
    <string name="krem18_desc3">Ispeći 3 kore na masnom papiru (24x27) na 160° , 10-15 min. Fila: Žumanjke izraditi sa šećerom, dodati malo mlijeka i brašna. Sve to kuhati u ostatku mlijeka. Ohladiti pa dodati margarin. Biskvit + fila+ biskvit + fila + biskvit + čokoladna glazura.</string>
    <string name="krem19_desc1">15 dkg putra, 25 dkg šećera, 18 dkg brašna, 2 žlice mlijeka, sok i korica od limuna, snijeg od 6 bjelanjaka</string>
    <string name="krem19_desc2">6 žumanjaka, 10 dkg šećera, 10 dkg istopljene čokolade, 10 dkg putra</string>
    <string name="krem19_desc3">Putar i šećer dobro izraditi, zatim dodati 18 dkg brašna i 2 žlice mlijeka. Izmiksati 6 bjelanjaka u čvrsti snijeg i sve zajedno spojiti. Peći u manjoj tepsiji dobro podmazanoj. Fila: 6 žumanjaka, šećer kuhati na pari, dodati rastopljenu čokoladu i kuhati dok se ne vidi trag od kuhače. Kad se ohladi dodatiizrađeni margarin i premazati preko kolača.</string>
    <string name="krem20_desc1">400 g brašna, 200 g maslaca, 150 g šećera, 4 žumanjka, 2 žlice kiselog vrhnja, 1 pecivni prašak, 2 žlice kakaa</string>
    <string name="krem20_desc2">200 grama mljevenog maka, 1 jaje, 2 žlice maslaca, 3 žlice meda, 3-4 žlice šećera, šaka nasjeckanih oraha, šaka suhih grožđica</string>
    <string name="krem20_desc3">4 bjelanjka, 80 g šećera. 120 g kokosa, marmelada</string>
    <string name="krem20_desc4">Tijesto zamijesiti i podijeliti u tri jednake loptice, u jednu umiješati kakao i staviti u frižider. Fila od maka: Od bjelanjaka i šećera napraviti snijeg, dodati žumanjak, rastopljeni maslac i med. Sve dobro iziješati i na kraju u smjesu dodati mak, nasjeckane orahe i grožđice. Fila od kakaa: Od 4 bjelanjka napraviti snijeg i postupeno umiješati šećer. U to umiješati kokos. Tijesto iz frižidera (prvu kuglicu) razvaljati u tepsiju i premazati pekmezom, na to naizmjence mazati crnu i bijelu filu. Zatim razvaljati smeđu koru i na nju opet staviti filu ali obrnuto, bijelu pa zatim crnu. Na kraju treću kuglicu izribati ili napraviti trakice. Sve zajedno peći na 180° 40-50 min.</string>
    <string name="krem21_desc1">1 vrećica cimeta, 1 vanilin šećer, 1 prašak za pecivo, 2 čaše brašna ( 2dcl), 1 čaša vode, 1 žlica kakaa, 3 žlice džema bilo kojeg okusa</string>
    <string name="krem21_desc2">200 g bijele čokolade, 50 g margarina, 2 žlice vode, za dekoraciju čokoladne mrvice.</string>
    <string name="krem21_desc3">Za tijesto pomiješati sve sastojke, dobro pomiješati kuhačom pa smjesu uliti u veći pleh obložen papirom za pečenje. Peći u pečnici na 180° oko 20 minuta. Za preljev rastopiti čokoladu sa margarinom i vodom. Ohlađenu koru rezati manjim okruglim kalupom i svaki kolačić premazati pripremljenim preljevom od bijele čokolade. Odmah posipati čokoladnim mrvicama.</string>
    <string name="krem22_desc1">1 žumanjak, 15 dkg šećera, 4 žlice mlijeka, 25 dkg oštrog brašna, 8 dkg margarina, 1 žličica sode bikarbone, 1 žlica kakaa</string>
    <string name="krem22_desc2">dcl mlijeka, 2 pudinga od vanilije, 4 žlice gustina,25 dkg šećera, 25 dkg margarina</string>
    <string name="krem22_desc3">Petit keksi</string>
    <string name="krem22_desc4">10 dkg čokolade za kuhanje, 5 dkg maslaca, 3 žlice ulja, 1 žlica vode</string>
    <string name="krem22_desc5">Žumanjak pjenasto umutiti sa šećerom, dodati mlijeko i ostale sastojke. Zamijesiti pa podijeliti na dva dijela i svaki dio razvaljati na veličinu lima. Peći na obrnutoj strani lima, na papiru za pečenje 7-8 min na 175°.</string>
    <string name="krem22_desc6">Kuhati mlijeko, razmučeni puding, gustin i šećer. U hladno dodati izrađen margarin sobne temperature.</string>
    <string name="krem22_desc7">Kekse močiti u mlijeko.</string>
    <string name="krem22_desc8">Rastopiti čokoladu, maslac, ulje i vodu na pari uz miješanje.</string>
    <string name="krem22_desc9">Kora, krema, petit keksi, krema, kora, glazura</string>
    <string name="krem23_desc1">12,5 dkg margarina, 20 dkg šećera u prahu, sok od 1 limuna, 40 dkg mljevnih petit keksa, 1 dcl mlijeka</string>
    <string name="krem23_desc2">4 žlice ulja, 10 dag čokolade za kuhanje</string>
    <string name="krem23_desc3">1 dcl vode, 20 dkg šećera, 15 dkg margarina, 25 dkg mlijeka u prahu</string>
    <string name="krem23_desc4">Margarin i šećer dobro izmiksati, dodati mljevene kekse, mlijeko i sok od limuna. Sve zajedno dobro izmiješati i staviti u kalup veličine 35x20 cmobložen papirom za pečenje.</string>
    <string name="krem23_desc5">Rastopiti na kockice izlomljenu čokoladu s uljem na pari i preliti preko prvog dijela. Staviti u hladnjak da se čokolada stisne.</string>
    <string name="krem23_desc6">Vodu sa šećerom staviti da vrije 7 minuta uz povremeno miješanje. Skloniti s vatre i dodati omekšan margarin, pa miksati 5 minuta. Na kraju postupno umiksati mlijeko u prahu i dobivenom smjesom premazati preko ohlađene čokolade. Vratiti kolač u hladnjak da se dobro ohladi, pa rezati.</string>
    <string name="krem24_desc1">5 bjelanjaka, 25 dkg šećera, 1 žlica brašna, 1 žlica limunovog soka</string>
    <string name="krem24_desc2">1 l mlijeka, 5 žumanjaka, 9 žlica šećera, 2 vanilin šećera, 4.5 žlica oštrog brašna, 4.5 žlica gustina, 25 dag maslaca, 15 dag čokolade za kuhanje, 15 dag mljevenih oraha, 1 vrećica cappuccina 15 dag sjeckane čokolade</string>
    <string name="krem24_desc3">Izmiksati bjelanjke u čvrst snijeg pa postepeno dodati šećer. U sjajan snijeg dodati brašno i žlicu limunovog soka. Smjesu izliti na lim obložen papirom za pečenje. Sušiti na 125° oko sat i 45 min.</string>
    <string name="krem24_desc4">Izmiksati žumanjke s šećerima, dodati brašno, gustin i malo hladnog mlijeka. Ukuhati u ostalo mlijeko. Ohladiti i umiješati izrađeni maslac. Podijeliti smjesu na dva jednaka dijela. U jedan dio dodati rastopljenu čokoladu i mljevene orahe, a u drugi cappuccino u prahu i sitno sjeckanu čokoladu. Beze koru prerezati na pola, staviti čokoladnu kremu s orasima, staviti drugu koru i premazati cappuccinom kremom.</string>
    <string name="krem24_desc5">½ l vrhnja za šlag</string>
    <string name="krem25_desc1">4 bjelanjka, 10 dkg oraha, 10 dkg šećera, 10 dkg glatkog brašna, 7 dkg maslaca, 1 dkg praška za pecivo</string>
    <string name="krem25_desc2">4 žumanjaka, 8 žlica šećera, 1 žlica gustina</string>
    <string name="krem25_desc3">10 dkg oraha, 10 dkg šećera, 7 dkg maslaca, 0.5 dcl mlijeka</string>
    <string name="krem25_desc4">Odvojiti bjelanjke od žumanjaka. Bjelanjke umutiti sa šećerom. Dodati otopljeni maslac. Lagano umiješati orahe, brašno i prašak za pecivo. Izliti na lim i peći 30 min na 150°. Za prvu kremu pjenasto izmiješati žumanjke, šećer i gustin. Namazati na pečenu koru pa osušiti na pećnici na 150°. Za drugu kremu orahe i šećer preliti vrelim mlijekom. U to umiješati maslac. Namazati na posušenu kremu od žumanjaka. Posipati orasima.</string>
    <string name="krem26_desc1">15 dkg šećera, 15 dkg oraha (malo sjeckanih), 4 bjelanjaka, 2 žlice brašna</string>
    <string name="krem26_desc2">4 žumanjka, 1 žlica brašna, 15 dkg šećera, kora od jednog limuna, sok i kora jedne naranče, 15 dkg maslaca</string>
    <string name="krem26_desc3">Kad je snijeg gotov, dodati orahe, šećer i brašno. Staviti u pleh i posipati nasjeckanim orasima. Pečeno rezati u 3 dijela po duljini tepsije. Fila: Žumanjke, brašno, šećer, koru limuna te sok i koru naranče miješati na pari. Kad se ohladi dodati 15 dkg maslaca dobro izrađenog.</string>
    <string name="krem27_desc1">120 g brašna, 1 šalica šećera, 1 prašak za pecivo, ½ žlice soli, 125 ml ulja, 60 ml vode, extrat vanilije, 6 bjelanjaka, 4 žumanjka, 1 žlica octa (alkoholnoga)</string>
    <string name="krem27_desc2">2 pudinga od vanilije ( sa komadićima jagode), ½ l mlijeka, 2 dcl hole ili neko drugo vrhnje za šlag, vrećica želatine</string>
    <string name="krem27_desc3">Bjelanjke istući u čvrsti snijeg, dodati 1/3 šalice šećera i žlićicu octa. Posebno umutiti žumanke, ulje, vodu, ekstrat vanilije. U umućeno dodati sve suhe sastojke brašo, šećer, sol, prašak za pecivo. Dodati čvrsti snijeg od bjelanjka i umiješati sa kuhačom ( po želji dodati i boju za kolače kako bi biskvit bio u boji). Peći na papiru za pečenje na 180°, cca 15 min.</string>
    <string name="krem27_desc4">Skuhati puding, u njega umiješati želatinu i kad se ohladi umiješati istučeno vrhnje za šlag. Po želji narezati par jagoda i posložiti u kremu koju smo prethodno namazali na biskvit, zatim biskvit zarolati i ostaviti na hladnom da se sve stisne.</string>
    <string name="krem28_desc1">25 dag margarina, 20 dag šećera, 6 žutanjaka, 6 žlica brašna, 1 pzp, 20 dag rastopljene čokolade, 1l vrhnja za šlag i 50 dag čokolade</string>
    <string name="krem28_desc2">Umutiti žumanjke, šećer i margarin, zatim dodati brašno sa pecilnim praškom i rastopljenu čokoladu. Ispeći biskvit. Čokoladu rastopiti u vrhnju za šlag. Preliti preko biskvita i ohladiti. Dok se ohladi preliti glazuru od čokolade.</string>
    <string name="krem29_desc1">5 žumanjaka, 10 žlica šećera, 1 pzp, 10 žlica mlijeka, 10 žlica brašna, 1 žlica kakaa</string>
    <string name="krem29_desc2">5 bjelanjaka, 5 žlica šećera,</string>
    <string name="krem29_desc3">10 dag čokolade, 3,5 žlice mlijeka, 3,5 žlice šećera, 6 dag margarina</string>
    <string name="krem29_desc4">Žumanjke umutiti sa 10 žlica šećera. Brašno i pzp sjediniti i lagano dodavati žumanjcima dodajući u isto vrijeme 10 žlica mlijeka. Ovu smjesu peci na od prilike pola sata na 200°C. 5 bjelanjaka umutiti sa 5 žlica šećera. Kada je tijesto ispečeno istresti umućene bjelanjke i vratiti u rernu pec</string>
    <string name="nep1_desc1">½ l mlijeka, 2 pudinga od vanilije,7 žlica šećera, 30 dkg kokosa, 25 dkg margarina, 25 dkg šećera u prahu, cijeli lješnjaci, 200 g čokolade, 3 žlice margarina</string>
    <string name="nep1_desc2">Skuhati puding u ½ l mlijeka. Dodati kokos, dobro promiješati i malo rashladiti. Tada dodati dobro izrađeni margarin sa 25 dkg šećera u prahu, sve dobro rashladiti da se stisne pa raditi kuglice. U svaku kuglicu staviti po jedan lješnak ili badem pa ih uvaljati u šećer ili kokos, rastopiti čokoladu s margarinom i preliti preko kuglica.</string>
    <string name="nep2_desc1">200 g petit keksa, 100 g čokolade za kuhanje, 100 ml sirupa od naranče, 1 vanili šećer</string>
    <string name="nep2_desc2">Petit kekse samljti te pomiješati sa rastopljenom čokoladom, sirupom od naranče i vanili šećerom. Sve dobro izmiješati i oblikovati kuglice.</string>
    <string name="nep3_desc1">25 dkg kronfleksa, 1 margarin, 10 dkg čokolade za kuhanje, 25 dkg meda, 10 dkg šećera, 25 dkg oraha, 1 list oblatne</string>
    <string name="nep3_desc2">Med, šećer, margarin i čokoladu otopiti na laganoj vatri, kad je sve otopljeno maknemo sa peći. U otopljemu smjesu dodati ostale sastojke, dobro promiješati i izliti na oblatnu, ravnomjerno rasporediti i ostaviti da se ohladi.</string>
    <string name="nep4_desc1">15 dkg šećera, 1 dcl vode, 12.5 dkg maslaca, 10 dkg kokosovog brašna, 12.5 dkg mlijeka u prahu</string>
    <string name="nep4_desc2">15 dkg šećera, 1 dcl vode, 12.5 dkg maslaca, 25 dkg petit keksa, 3 žlice kakaa</string>
    <string name="nep4_desc3">10-12 suhih smokvi, 10-12 poovica oraha</string>
    <string name="nep4_desc4">10 dkg kokosovog brašna</string>
    <string name="nep4_desc5">Skuhati vodu i šećer, dodati maslac rezan na kockice i kuhati još nekoliko minuta. Umiksati kokosovo brašno i mlijeko u prahu. Dobro ohladiti.</string>
    <string name="nep4_desc6">Skuhati vodu i šećer, dodati maslac rezan na kockice i kuhati još nekoliko minuta: umiješati mljeveni keks i kakao. Dobro ohladiti.</string>
    <string name="nep4_desc7">Smokve potopiti u mlaku vodu, ocijediti i puniti orasima. Bijelom smjesom obložiti smokve, staviti u zamrzivač, pa obložiti smeđom smjesom.</string>
    <string name="nep4_desc8">Raditi kuglice, pa ih valjati u kokos. Staviti preko noći u hladnjak da se dobro stisnu. Kuglice prerezati na pola, a zatim polovice još na 3-4 dijela.</string>
    <string name="nep5_desc1">0.5 l mlijeka,, 8 žlica brašna, 7 žlica šećera, 2 vanilin šećera, 250 g margarina, 250 dkg šećera u prahu, 20 dkg kokosovog brašna, čokolada za kuhanje (ili bilo koja mliječna ili bijela čokolada)</string>
    <string name="nep5_desc2">Mlijeko, brašno, šećer i vanilin šećer kuhati dok se ne zgusne. Ohladiti i u to dodati margarin, šećer u prahu i kokosovo brašno. Dobro promiješati mikserom i ostaviti hladiti 2 sata u hladnjaku. Uzeti malu količinu, utisnuti badem (oljušten i malo popržen) oblikovati kuglicu i uvaljati ju u kokosovo brašno. Na pari otopiti čokoladu. Papirnate košarice premazati čokoladom i staviti u hladnjak da se s tvrdnu (radi čvrstoće premazati dva puta). Kad se čokolada dobro stvrdne lagamo skinuti papirnatu košaricu.</string>
    <string name="nep6_desc1">200 g lješnjak napolitanki, 100 g maslaca, 200 g čokolade, 150 g prženih lješnjaka, 200 g Nuttelle, čokoladne kuglice prazne</string>
    <string name="nep6_desc2">U posudu izdrobiti napolitanke i staviti maslac i mljevene lješnjake, a zatim 200 g Nuttelle te sve dobro zamijesiti rukom. Tom smjesom napunimo čokoladne kuglice te prelijemo mlječnom čokoladom i poslužimo.</string>
    <string name="nep7_desc1">150 g slatkog vrhnja, 150 g čokolade, 5 g lješnjaka, 150 g Petit keksa, %0 g bijele čokolade.</string>
    <string name="nep7_desc2">Slatko vrhnje treba zakipiti, zaliti čokoladom i dobro promiješti. Ostaviti u hladnjaku 2 sata. Samljeti Petit kekse, pomiješati smjesu od slatkog vrhnja i čokolade sa Petitim keksima i lješnjacima te smjesu pinovno staviti u hladnjak na 2 sata. Smjesom napraviti kuglice, rastopiti bijelu čokoladu, umoćiti kuglice. Ostaviti 5 min da se ohladi, a potom poslužiti.</string>
    <string name="nep8_desc1">150 g lješnjaka (mljevenih), 150 g Petit keksa (mljevenih), 200 g maslaca ili margarina, 125 g čokolade za kuhanje, 1 rum šećer, malo ruma ili višnjevaca</string>
    <string name="nep8_desc2">100 g čokolade za kuhanje, 2 žlice ulja, malo vode, šarene mrvice raznih boja ili čokoladne mrvice.</string>
    <string name="nep8_desc3">Margarin i čokoladu rastopiti, u to umiješati mljevene lješnjake i Petit kekse, dodati rum šećer i malo ruma ili višnjevca. Od smjese napraviti kuglice i ostaviti u hladnjaku na 2 sata. Rastopiti čokladu sa uljem i vodom i rashlađene kuglice močiti u rastopljenoj čokoladi (kako bi se čokolada prije stisnula), te posipati sa šarenim mrvicama. Ostaviti da se sve malo stisne i poslužiti u šarenim papirnatim košaricama.</string>
    <string name="nep9_desc1">4 dl vode, 3 dag šećera, 25 dag margarina, 50 dag mljevenih keksa, 10 dag čokolade, 20 dag oraha ili lješnjaka</string>
    <string name="nep9_desc2">1 dl vode, 30 dag šećera, 25 dag margarina, 3 dag mlijeka u prahu</string>
    <string name="nep9_desc3">Vodu šećer i margarin prokuhati i onda dodati ostatak sastojaka za kremu. Kremu namazati na oblatne. Glazuru zakuhati vodu, šećer i margarin i dodati mlijeku u praku. Glazuru preliti na gornju oblatnu i ukrasiti po želji.</string>
    <string name="nep10_desc1">90 g mliječne čokolade, 120 g Nutelle 40 g kukuruznih pahuljica (Cornflakes).</string>
    <string name="nep10_desc2">U lončiću na laganoj vatri otopiti čokoladu i Nutellu. Kad se otope dodati kukuruzne pahuljice i sve pomiješati. Hrpice ove smjese poredajte na list papira za pečenje ili u kalupiće. Prije posluživanja ostavite na hladnom barem 2 sata.</string>
    <string name="sitni1_desc1">25 dkg bučinog brašna, 25 dkg oštrog brašna, 1 margarin, 2 jaja, 12 dkg šećera, 12 dkg oraha, 1 vanili šećer, 1 prašak za pecivo</string>
    <string name="sitni1_desc2">Sve sastojke izmješajte u glatku smjesu. Kalupe za šape po potrebi malo namazati uljem, pobrašniti i puniti smjesom. Peći oko 15 – 20 minuta na 170°c.</string>
    <string name="sitni2_desc1">1 kg brašna, masti ili margarina po potrebi (da se masnoća i brašno dobro poveže), po želji dodati šećer – to sve dobro umjesiti s dodavanjem kiselog vrhnja – vrlo pomalo dodavati sodu bikarbonu (1 mala žličica), domaći pekmez, šećer u prahu za posipavanje.– P.S. nisam zaboravila prašak za pecivo – cilj je da tijesto odnosno kolačići ostanu bieli.</string>
    <string name="sitni2_desc2">Mast ili margarin se dobro umiješa u brašno sve dok se dobro ne povežu uz dodavanje šećera i sode bikarbone (oprez: ako se previše stavi sode bikarbone ili praška za pecivo tijesto puca) sve se dobro zamijesi dodavanjem vrhnja po potrebi. Tijesto se razvalja i režu se kvadratići na koje se stavlja pekmez te se dva suprotna kraja kvadratića spoje i lagano pritisnu prstima. Kad su pećeni (kad su pećeni trebaju ostati bijeli) valjaju se u šećer u prahu.</string>
    <string name="sitni3_desc1">50 dkg brašna, 20 dkg šećera, 25 dkg lješnjaka (nasjeckanih), 25 dkg margarina, 1 prašak za pecivo, 1 vanili šećer</string>
    <string name="sitni3_desc2">Najprije nasjeckamo i popržimo lješnjake, nasjeckamo čokoladu na krupnije kockice zbog mrvljenja prilikom miješanja. Izmiješamo sve sastojke redom te smjesu stavimo u frižider na 15 – 20 minuta. Dlanovima oblikujemo kuglice srednje veličine. Potom obložimo pak papirom. Stavimo ih u zagrijanu pećnicu na 180°c. i pećemo 13 minuta.</string>
    <string name="sitni4_desc1">30 dkg glat brašna, 2 jaja, 15 dkg margarina, 10 dkg šećera u prahu, 1 prašak za pecivo, pekmez po želji</string>
    <string name="sitni4_desc2">Umijesiti tijesto i rezati modlicom, peći na 180°c. Pećeno spajati pekmezom.</string>
    <string name="sitni5_desc1">200 g masti, 2 dcl jogurta, 500 g brašna glatkog, 1 žlica šećera, 1 mala žlica soli, 1 jaje, 1 prašak za pecivo, pekmez</string>
    <string name="sitni5_desc2">Sve sastojke pomiješaj i zamjesi glatko tijesto, podijeli ga na 8 kuglica koje ravaljaš u krug i reži ga u 8 jednakih trokuta. U svaki trokut stavi malo pekmeza i savi u kiflicu. Peci na 200°c. – 15 minuta. Vruće uvaljaj u štaub šećer.</string>
    <string name="sitni6_desc1">2 jaja, 25 dkg šećera u prahu, 25 dkg gustina, 25 dkg margarina, 60 – 70 dkg brašna, korica od 1 limuna, 1 prašak za pecivo, malo mješavine za maffine ili cimet, malo kakaa</string>
    <string name="sitni6_desc2">Margarin i šećer zajedno dobro izmiješajte u glatku smjesu. Dodajte jaja i miksajte još malo te dodajte koricu od limuna i začine za maffine ili cimet. Gustin , brašno i prašak za pecivo pomiješaj zajedno i sve mijesiti rukama da dobijete lijepo i glatko tijesto koje se treba odvajati od ruku, a da ne ostaje ništa na njima. Neka tijesto odstoji 2 sata u hladnjaku. Zatim pravi kuglice veličine oraha, te uzmi čep ili ljevak i namoći ga u kakao, pa stisni u kuglicu da dobiješ peteljke. Peci ih 12 – 15 minuta, moraju ostati svijetle boje.</string>
    <string name="sitni7_desc1">5 dkg maslaca, 22 dkg čokolade za kuhanje, 21 dkg oštrog brašna, ½ žlićice praška za pecivo, 10 dkg šećera, 2 jaja, 1 vanili šećer, 10 dkg šećera u prahu – za valjanje</string>
    <string name="sitni7_desc2">Rastopiti maslac, čokoladu na kockice otopiti u maslacu. U zdjeli umješaj jaja, šećer i vanili šećer, kad se pjenasto umuti dodaj otopljenu čokoladu i na kraju brašno. Posudu prekrij folijom i stavi u hladnjak na 2 – 3 sata. Ohlađeno grabi sa žlicom, oblikuj kuglice te valjaj u šećer u prahu da cijele budu prekrivene šećerom. Stavi u lim za pećenje na koji se stavi papir i peci na 180°c. . 10 minuta.</string>
    <string name="sitni8_desc1">Maslac sa brašnom izmrviti, dodati koštice, šećer i rum. Pravi roščiće, peci i vruće valjaj u vanili šećer.</string>
    <string name="sitni8_desc2">25 dkg brašna, 21 dkg maslaca, 10 dkg očišćenih mljevenih koštica od buće, 7 dkg šećera, 1 – 2 žlice ruma ili rakije</string>
    <string name="sitni9_desc1">100 g zobenih pahuljica, 100 g pšenićnih pahuljica, 100 g lješnjaka, 150 g suhog voća, 150 g šećera ( plus još dodatno 2 – 3 žlice), 1 – 2 žlice meda, 200 g integralnog pšenićnog brašna, 150 g maslaca, pola praška za pecivo,</string>
    <string name="sitni9_desc2">U blenderu usitniti posebno zob, posebno pšenicu, posebno lješnjake. Suho voće izrežite na sitne komadiće. Zatim treba karmelizirati pšenicu: u manji lonac stavite 2 – 3 žlice šećera, mješajte dok se šećer ne otopi, kad se otopio dodajte med i promiješajte te dodajte pšenicu i mješajte sve skupa još kratko, zatim maknite sa vatre i pustite da se ohladi. Kad se ohladilo trebate još kratko usitniti u blenderu. U posudi izmiješajte: integralno brašno, usitnjene zobene pahuljice, usitnjene lješnjake, usitnjenu karmeliziranu pšenicu, narezano suho voće, 150 g šećera, maslac, prašak za pecivo, sol i mlijeko te zamijesite. Trebate dobiti glatko tijesto koje se nelijepi za ruke, a zatim ga stavite u frižider na 15 minuta. Razvaljajte ga na pobrašnjenoj površini na debljinu 0.5 – 1 cm, izrezujte oblike po želji. Peći na 170°C 15 min.</string>
    <string name="sitni10_desc1">20 dkg rastopljenog margarina, 2 jaja, 4 žlice jogurta, 6 dkg šećera, 50 dkg glatkog brašna, 1 prašak za pecivo, 2 vanili šećera, limunova korica</string>
    <string name="sitni10_desc2">3 manje jabuke, 5 dkg smeđeg šećera, 1 žlica cimeta, 1 šaka sjeckanih oraha</string>
    <string name="sitni10_desc3">30 dkg šećera, 3 dl vode, ½ limuna (sok), mljeveni orasi</string>
    <string name="sitni10_desc4">Umutiti jaja, šećer, vanili šećer, dodati rastopljeni margarin i jogurt i izmiješati, dodati brašno pomiješano sa praškom za pecivo. Tijesto dobro izraditi, zamotati u prozirnu foliju i staviti da stoji 1 sat. Skuhati vodu i šećer oko 5 minuta, dodati limun i ohladiti. Od tijesta pravi loptice ili nafilaj, spoji i pravi kuglice te stavi peći na 200°c. oko 15 minuta. Vruće stavljaj u sirup i valjaj u mljevene orahe.</string>
    <string name="sitni11_desc1">250 dkg maslaca, 250 dkg šećera, 2 cijela jaja, 250 dkg brašna, ½ žlice praška za pecivo, 10 dkg kokosa, 15 dkg grožđica, - kuglice valjaj u cornfleks</string>
    <string name="sitni11_desc2">Zamijesiti sve sastojke, raditi male kuglice, valjati ih u cornfleksu, peći na 150°c. 15-ak minuta.</string>
    <string name="sitni12_desc1">45 dkg brašna, 1 margarin, 2 dcl vrhnja</string>
    <string name="sitni12_desc2">Tijesto se zamijesi i treba malo odstajati u frižideru. Zatim se valja i prave kiflice . Pune se pekmezom. Kad je pećeno valja se u štaub šećer.</string>
    <string name="sitni13_desc1">3 šalice (vrhom pune) od 2-2,5 dcl, 1 šalica (ravna vrhom) masti ili 250 g margarina, 1 vanili šećer, malo šećera u prahu, malo praška za pecivo, kiselo vrhnje prema potrebi -- šećer u prahu za valjanje keksića</string>
    <string name="sitni13_desc2">Od brašna, masti (margarina), vanili šećera, šećera u prahu i praška za pecivo, te vrhnja zamijesi tijesto. Razvaljaj na ½ cm debljine i različitim kalupima reži kekse. Peci 15-ak minuta na 200°c. vruće valjaj u šećeru u prahu.</string>
    <string name="sitni14_desc1">1 kvasac, 1 jaje, 3 žlice šećera, prstohvat soli, 3 dcl mlijeka, ½ kg brašna</string>
    <string name="sitni14_desc2">Zamijesite tijesto s navedenim sastojcima i ostavite na toplom da se digne. Zatim pobrašite podlogu i razvaljajte tijesto, rezati trokutiće koje treba premazati uljem, nadjenuti ih pekmezom zarolati i staviti u pećnicu na 190°c. 15 – 20 minuta. Pećene opet premazati uljem i posipati štaub šećerom.</string>
    <string name="sitni15_desc1">60 dkg brašna, 1 prašak za pecivo, 1 margarin, 20 dkg šećera, 2 cijela jaja, 2 – 3 žlice vrhnja</string>
    <string name="sitni15_desc2">Brašno, prašak za pecivo i margarin izmrviti, u to dodati ostale sastojke i zamijesiti. Kekse oblikovati rukom ili na mašinu za kekse. Pećene kekse valjati u štaub šecer s vanili šećerom.</string>
    <string name="sitni16_desc1">250 g margarina, 400 g glatkog brašna, 140 g šećera, 2 žutanjka, 2 rebra otopljene čokolade, 1 prašak za pecivo</string>
    <string name="sitni16_desc2">Od svih sastojaka izraditi glatko tijesto rukama. Ostaviti na hladnom par sati da odleži, valjati na debljinu 2-3 mm i rezati kalupom promjera2.3 cm. Peći na papiru oko 8 minuta na umjerenoj temperaturi. Ohladiti te hladno spajati ohlađenom i razrađenom kremom. 1. krema - 3 jaja, 200 g šećera, 4 vanilin šećera - ukuhajte sastojke na pari i u hladno dodati 100 – 200 g maslaca. 2. krema 2 dl slatkog vrhnja, 200 g čokolade za kuhanje Spojene kolačiće umakati u čokoladnu glazuru.</string>
    <string name="sitni17_desc1">½ kg brašna, 20 dkg masti, 4 velike žlice šećera, 1 cijelo jaje, 1 žumanjak, sok i kora 1 limuna</string>
    <string name="sitni17_desc2">Mast utrljati u brašno, dodati šećer, jaje, žumanjak, sok i koricu limuna. Zamijesiti glatko tijesto, razvaljati 3-4 mm debelo. Izrezati oblike ili krugove. Podijeliti na jednak broj. Jednu polovicu izbušiti da bude u sredini rupa. Peći na temperaturi oko 125° 20 min. Kad se kolačići ohlade namazati pekmezom.</string>
    <string name="sitni18_desc1">40 dkg oštrog brašna, 15 dkg margarina, 1 žličica sode bikarbone, 20 dkg šećera, 2 jaja, 4 žlice meda, 10 dkg mljevenih oraha, 1 žličica cimeta, malo ruma</string>
    <string name="sitni18_desc2">Brašno izmutiti sa maslacem, dodati sodu bikarbonu, šećer, jaja, med, mljevene orahe, cimet, malo ruma. Sve dobro zamijesiti. Tijesto neka odstoji 1 sat. Zatim oblikujte kuglice veličine oraha, staviti ih u namašteni lim, ne previše gusto. U sredinu kuglice se mogu staviti polovice oraha. Staviti peći.</string>
    <string name="sitni19_desc1">10 dkg šećera, 30 dkg brašna, 20 dkg margarina, 2 žumanjka, malo limunove korice, 2 i 2 ljepiti pekmezom ili marmeladom</string>
    <string name="sitni19_desc2">Od svih sastojaka umijesiti tijesto, razvaljati debljine pola cm, modlicom rezati kolačiće i peći. Pečene namazati pekmezom i posipati štaub šećerom.</string>
    <string name="sitni20_desc1">70 dkg brašna, 2 jaja, 1 svježi kvasac, 1 prašak za pecivo, 2.5 dcl ulja, 2.5 dcl vode, 2 žlice šećera, malo soli</string>
    <string name="sitni20_desc2">3 dcl vode, 25 dkg šećera, 1 vanilin šećer</string>
    <string name="sitni20_desc3">Od svih sastojaka zamijesiti tijesto i podijeliti u 2 dijela. U dio staviti 2 žlice kakaa i ponovno izmijesiti. Tijesto podijeliti u 8 žutih i 8 smeđih loptica. Pokriti krpom i ostaviti 15-20 min. Razvaljuje malo 1 žutu i 1 smeđu lopticu, stavite žutu na smeđu i opet zajedno razvaljajte u jedan mlinac promjera 22-25 cm. Razrežite u 8 dijelova (trokuta) i savijajte ih u kiflice. Složiti u lim i peći na umjerenoj temperaturi. Pripremiti šećerni sirup od šećera i vode. Prokuhajte i pečene, vruće kifle umučite u vrući sirup. Odmah vaditi i valjati u kokosovo brašno.</string>
    <string name="sitni21_desc1">1 kg mekanog brašna, 1 mala žlica soli, 1 dcl vina, 1 jaje, 2 žlice vrhnja, 5 dcl mlijeka, 50 dkg sala, pekmez od šljiva</string>
    <string name="sitni21_desc2">Umijesiti tijesto od svih sastojaka. Premazati sa mljevenim salom 5-6 puta i ostaviti da odstoji po pola sata, te svaki puta tijesto preklopiti. Punit sa pekmezom od šljiva.</string>
    <string name="sitni22_desc1">25 dag margarina, 18 dag šećera, 55 dag oštrog brašna, pola pecivnog praška, 2 cijela jaja, 20 dag čokolade</string>
    <string name="sitni22_desc2">Zamijesiti tijesto od svih sastojaka te dodaj u njega nasjeckane čokolade. Trgaj male komadiće tijesta i stavljaj na masni papir. Peci 10 min na 180°C.</string>
    <string name="sitni23_desc1">25 dag glatkog brašna, 25 dag oštrog brašna, 25 dag svinjske masti, 2 vanilin šećera, 1 pzp, 2 dl bijelog vina</string>
    <string name="sitni23_desc2">Umijesiti sve sastojke i razvaljati 2mm debljine. Kalupom izrezati krugove. U svaki krug staviti malo pekmeza i preklopiti, a krugove pritisnuti s vilicom. Peći oko 15 min na 175°C. paziti da ostanu bijele i još vruće uvaljati u šećer u prahu.</string>
    <string name="sitni24_desc1">50 dag glatkog brašna, 20 dag šećera, 5 velikih žlica meda, 1 kom vanilin šećera, 1 žlica sode bikarbone, 1 cijelo jaje, 2 žumanjka, 1 dl vode, cimet u prahu po želji</string>
    <string name="sitni24_desc2">Od navedenih sastojaka umijesiti glatko tijesto. Tijesto ostaviti da se odmara 30 min. Zatim tijesto razvaljati srednje debljine i razrezati čašom ili kalupom za suhe kolače. Tepsiju malo premazati uljem i pobrašniti i slagati medenjake sa razmakom. Peči na 150-170°C dok ne porumene. Ohlađene medenjake po želji uvaljati u štaub.</string>
    <string name="sitni25_desc1">3 bjelanjaka, 21 dag šećer kristal, 15 dag mljevenih oraha, 20 dag grubo sjeckanih oraha</string>
    <string name="sitni25_desc2">Tući na pari bjelanjke i šećer sa mikserom tako dugo dok se masa ne cijedi. Maknuti s pare i dodati orahe, ručno lagano umiješati. Posebno staviti na stol grubo sjeckane orahe, raditi male njokice i uvaljati u orahe te raditi kiflice.</string>
    <string name="slani1_desc1">oko 500 ml vode, 1 kg glatkog brašna, sol, ulje, ocat ili sirutka, šećer, 1 prašak za pecivo, tikva, 3 jaja, vehnja malo.</string>
    <string name="slani1_desc2">Umjesiti tijesto od vode, brašna soli, octa, ulja ne premekano ni pretvrdo – ostaviti malo da odstoji. Razvaljati i razvući na to staviti nadjev od sira, tikvanje, jaja, soli – sve to zaviti i peći oko sat vremena ili više.</string>
    <string name="slani2_desc1">250 g mekog ( glat ) brašna, 1 prašak za pecivo, 250 g svježeg sira, 1 jaje, 2 žlice šećera, 1 žličica naribane korice limuna, 60 g usitnjenih grožđica</string>
    <string name="slani2_desc2">1 jaje, 2 žlice ulja</string>
    <string name="slani2_desc3">Brašno, prašak za pecivo, sir, jaje, korica limuna, grožđice izmiješati mikserom sa spiralnim nastavkom i izraditi tijesto. Mokrim rukama oblikovati pogačice te ih složiti na masni papir, premazati ih jajem i uljem. Staviti ih peći u zagrijanu pećnicu na 200°c. 20 minuta. Pećene pogačice prekriti vlažnom krpom, i poslužiti još tople.</string>
    <string name="slani3_desc1">½ kg sira – dobro ocjeđenog, 1 – 2 žlice ulja, malo soli, 2 žlice šećera, 2 jaja, 2 žlice vrhnja, malo maslaca. Nadjev dobro izmiješati.</string>
    <string name="slani3_desc2">30 dkg brašna, 1 jaje, ulje, sol – zamijesiti tijesto</string>
    <string name="slani3_desc3">Razvaljati tijesto u mlinac prema veličini lima preko ruba. Staviti gore smjesu sira ravnomjerno podijeliti i staviti gore 2 žlice vrhnja s 1 žumanjkom te poprskati po kolaču. Gore narezati listiće maslaca. Peći na 180°c. 20 – 25 minuta.</string>
    <string name="slani4_desc1">2 jaja, 16 žlica šećera, 16 žlica brašna, 16 žlica domaćeg kuhanog paradajza, 10 žlica rastopljene masti, malo sode</string>
    <string name="slani4_desc2">Sve sastojke dobro izmiksati i staviti peći. Kad se ohladi posipati šećerom u prahu.</string>
    <string name="slani5_desc1">3 jaja, 2 čaše šećera, 2 čaše jogurta, 2 čaše vrhnja, 1,5 čaše palente, pola čaše oštrog brašna, 1 čaša sira, maslac za protvanj, šećer u prahu za posipati</string>
    <string name="slani5_desc2">Izmiksaj jaja i šećer, dodaj sve druge sastojke i stavi u namazani protvanj, sir rasporedi na tijesto. Peći 45 min na 200°C. Pečeno posipaj šećerom u prahu.</string>
    <string name="slani6_desc1">1 kg brašna, 1 germa, 3 žlice šečera, 1 žlica soli, 2,5 dl ulja, 0,5 dl mlijeka</string>
    <string name="slani6_desc2">Germu razmutiti u 1 dl mlijeka, sa malo brašna i šećera i ostaviti da se digne. Umiješati u druge sastojke te zamijesiti. Podijeliti u 6 jednakih dijelova. Razvaljati u krug te izrezati i praviti kiflice. Premazati žumanjkom i posipati sezamom ili drugim sjemenkama po želji. Peći na 200°C oko 10 min.</string>
    <string name="slani7_desc1">24 dag brašna, 18 dag domaćeg putra, 6dag šećera, 10 dag usitnjenih tikvinih koštica, malo soli, pola kvasca, malo bućinog crnog ulja</string>
    <string name="slani7_desc2">Od sastojaka se izradi glatko tijesto. Tijesto se razvalja na debljinu 1 cm, reže u trokutiće i oblikuje u kifle. Kifle se premazuju mješavinom jajeta i bućinog ulja te posipaju rezanim tikvinim košticama. Peku se do jače rumenosti.</string>
    <string name="torta1_desc1">6 žumanjaka, 18 dkg šećera, 20 dkg mljevenih bučinih košćica, 5 dkg krušnih mrvica, 1 limun, snijeg od 6 bjelanjaka, marmelada od marelice.</string>
    <string name="torta1_desc2">Žumanjke i šećer pjenasto umutiti, dodati mljevene bućine košćice, krušne mrvice, snijeg, koricu od limuna i malo limunovog soka. Pećeno razrezati i filati marmeladom. Odozgo posipati šećerom u prahu.</string>
    <string name="torta2_desc1">2 žlice mljevenog lana, 1 šalica ribane tikvice, 1 šalica ribane mrkve, ¾ šalice smeđeg šećera, ¼ šalice kokosovog mlijeka, ½ šalice ulja, ¼ šalice meda, 1 žličica kardamona ili vanilije, 1 ½ žličice sode biarbone, 1 ½ šalice bademovog brašna, 1 šalica zobenih pahuljica ( usitnjenih ), ½ žličice cimeta</string>
    <string name="torta2_desc2">Mljeveni lan izmiješati sa 2 žličice vode dok se ne dobije ljepljiva masa. Posebno izmiješati tikvicu, mrkvu, šećer, kokosovo mlijeko, ulje, med i kardamon (ili vaniliju). U drugoj posudi izmiješati brašno, sodu bikarbonu, pahuljice i cimet. Najprije se lan dobro umiješa u „mokre“ sastojke, te se tada dodaju „suhi“ sastojc. Sve se izmiješa. Peći na 200 – 250°c. oko 25 – 30 minuta. Dekoracija po želji ( šlag, glazura…).</string>
    <string name="torta3_desc1">300 g tamne čokolade (min. 69% kakaa), 160 g maslaca, 150 g mljevenog maka, 5 jaja, 50 g šećera, pola čajne žlićice cimeta, na vrh noža kardamoma</string>
    <string name="cokoladna_glazura">Čokoladna glazura:</string>
    <string name="torta3_desc2">130 g tamne čokolade, žlica ulja. Pekmez po želji</string>
    <string name="torta3_desc3">Čokoladu i maslac otopiti na pari, zatim to malo rashladiti. Jaja miksati sa šećerom, te se to doda u smjesu maslaca i čokolade. U mak dodati začine i ručno umiješati u smjesu jaja i čokolade. Rasporediti u kalup za torte, koji se obloži pek papirom. Peći 30 – 40 minuta na 150°c. . Kad se torta ispeće ostaviti ju na sobnoj temperaturi da se malo ohladi i još uvijek mlaku premazati pekmezom (ja sam koristila od šljiva). Preko toga preliti čokoladnu glazuru, prethodno otopljenu na pari. Čuvati na sobnoj temperaturi.</string>
    <string name="torta5_desc1">6 jaja, 12 žlica šećera, 6 žlica brašna, 6 žlica ulja, 100 g čokolade za kuhanje, ½ praška za pecivo, 1 l slatkog vrhnja, 0,5 dcl ruma, 250 g mliječne čokolade, 150 g čokolade za kuhanje, 3 dcl mlijeka, 2 žlice kakaa, 3 – 4 žlice ruma</string>
    <string name="torta5_desc2">Jaja i šećer umutiti zatim dodati ulje, 100 g otopljene čokolade, brašno, kakao i prašak za pecivo. Peći na 200°c. u kalupu za torte i kada se ispeće prerezati na 2 djela.</string>
    <string name="torta5_desc3">500 ml slatkog vrhnja i preostalu čokoladu rastopiti i staviti u hadnjak da se stisne. Izmiksati ostalo vrhnje sa 3 – 4 žlice ruma i umutiti rastopljenu čokoladu.</string>
    <string name="torta5_desc4">Mlijeko i rum pomiješati i premazati biskvit.</string>
    <string name="preljev_za_koru">Preljev za koru:</string>
    <string name="torta6_desc1">6 jaja, 6 žlica brašna, 6 žlica šećera, 1 prašak za pecivo</string>
    <string name="torta6_desc2">Margarin, čokolada</string>
    <string name="torta6_desc3">Izmiješati žutanjke i šećer te dodati brašno i prašak za pecivo, na kraju snijeg od bjelanjaka. Za glazuru – rastopiti margarin i čokoladu i premazati kolač.</string>
    <string name="torta6_desc4">Rastopiti margarin i čokoladu i premazati kolač.</string>
    <string name="cokoladni_biskvit">Čokoladni biskvit:</string>
    <string name="torta7_desc1">6 jaja, 180 g šećera, 160 g brašna, 30 g kakaa prašak za pecivo, 100 g ulja, 100g mlijeka</string>
    <string name="cokoladni_ganache">Čokoladni ganache:</string>
    <string name="torta7_desc2">500 g čokolade, 500 g slatkog vrhnja, narančina korica, malo narnčina soka</string>
    <string name="krema_od_narance">Krema od naranče:</string>
    <string name="torta7_desc3">4 naranče, 6 listova želatine, 130 g šećera, 300 ml slatkog vrhnja, 200 g mascarponea</string>
    <string name="kore_od_narance">Kore od naranče:</string>
    <string name="torta7_desc4">4 jaja, 120 g šećera, 130 g brašna, malo praška za pecivo, 60 ml narančina soka, 60 ml mlijeka, narančina kora</string>
    <string name="torta7_desc5">Biskvit ispecite u kalupu promjera 26 cm.</string>
    <string name="torta7_desc6">Vrhnje zagrijte do vrenja, prelijte ga preko izlomljene čokolade i dodajte naranču. Ohladite na sobnoj temperaturi.</string>
    <string name="torta7_desc7">Namočite listove želatine u hladnoj vodi. Od 4 naranče izmjerite sok i reducirajte ga napola sa šećerom i narančinom koricom. Dodajte želatinu i ohladite na 26 °C. Izradite slatko vrhnje, dodajte mu mascarpone i pripremljenu naranču.</string>
    <string name="torta7_desc8">Biskvit ispecite na ventilirajućoj pećnici u dvije kore u limovima veličine pećnice.</string>
    <string name="torta7_desc9">Čokoladni biskvit prerežite u tri dijela, poprskajte svaku koru narančinim sokom, premažite ih ganacheom i kremom od naranče. Slaganje završite korom. Od ohlađene torte izrežite sredinu promjera po želji. Koru od naranče izrežite u trake izmjerene prema visini torte, premažite ih ganacheom i motajte oko izrezane sredine. Odmjerite ostatak torte za spajanje s omotanim dijelom. Oko tog ostatka ponovno motajte pripremljene kore od naranče. Cijelu tortu poravnajte čokoladnim ganacheom. Ukrasite po želji.</string>
    <string name="slaganje_torte">Slaganje torte:</string>
    <string name="torta8_desc1">A-300 gr milka čokolade ili neke druge mliječne, 300 gr čokolade za kuhanje, 250 gr maslaca</string>
    <string name="torta8_desc2">B-6 jaja, 4 žlice šećera, 3 žlice brašna, 2 vanilija šećera</string>
    <string name="torta8_desc3">Sastojke A stavite u zdjelu te zdjelu stavite na paru. Za otopit ovoliku količinu čokolade trebat će otprilike 15 minuta.</string>
    <string name="torta8_desc4">Sastojke B pjenasto umutite i dodajte rastopljenu čokoladu i maslac. Izlijte u pleh i stavite peći na 160 C pola sata. Kad je torta pečena, glazirajte ju čokoladom</string>
    <string name="kore">Kore:</string>
    <string name="torta9_desc1">600g sećera, 225g maslaca, 4 jaja, 1 kašika ekstrakta vanilije, 335g brašna, 65g Škrobnog brašna, 15g sode bikarbone, prstohvat soli, 300g jogurta, 300ml vruće vode</string>
    <string name="karamel">Karamel:</string>
    <string name="torta9_desc2">600g Dulce De Leche</string>
    <string name="torta9_desc3">krema za premazivanje: 300ml slatkog vrhnja , 1 ½dl Dulce De Leche,</string>
    <string name="torta9_desc4">Klasično ispeći tri kore i nafilati tortu</string>
    <string name="trokut">Trokut:</string>
    <string name="torta10_desc1">3 žutanjka umiksajte sa 7,5 dag šećera i 3,5 dag maslaca. Pjenastoj masi dodajte 5 dag otopljene bijele čokolade te lagano umiješajte 2 pune žlice krušnih mrvica natopljenih u 0,3 dl ruma te 8 dag poprženih mljevenih badema. Dodajte snijeg od bjelanjaka i pecite u primjerenom kalupu.</string>
    <string name="pravokutnik">Pravokutnik:</string>
    <string name="torta10_desc2">Ponovite postupak kao za trokut ali bijelu čokoladu zamijenite tamnom, a bademe orasima.</string>
    <string name="kugla_napola_kao_kupola">Kugla (napola, kao kupola):</string>
    <string name="torta10_desc3">Ponovite postupak kao za trokut, ali bijelu čokoladu zamijenite mliječnom, a bademe lješnjacima.</string>
    <string name="torta10_desc4">Napomena – pečeno u starinskom jušniku Dodatak tetini išleri</string>
    <string name="torta10_desc5">Glazura je bijela čokolada na vrhnju od kokosa (istu koristila za šaranje po crnoj)</string>
    <string name="torta10_desc6">Glazura je klasična od tamne čokolade min 90% (istu koristila za šaranje po bijeloj).</string>
    <string name="torta10_desc7">Glazuru načinite od mliječne čokolade.</string>
    <string name="torta11_desc1">175 g meda, 175 ml suncokretovog ulja, 3 jaja, 2 oguljene i naribane jabuke, 100 g naribane mrkve, 100 g naribane cikle, 1 žlica mljevenog đumbira, 30 g nasjeckanih oraha, 50 g grožđica, 50 g nasjeckanih datulja, korica 1 naranče, 170 g brašna bez glutena, 1 žlica sode bikarbone, 1 žlica praška za pecivo, 1 žlica mljevenog cimeta, ½ žličice naribanog muškatnog oraščića, 10 g lanenih sjemenki.</string>
    <string name="torta11_desc2">Zagrijte pećnicu na 190°c. Namastite i pobrašnite lim za pećenje promjera 18 cm. Pomiješajte med, suncokretovo ulje i jaja. Dodajte jabuke, mrkvu i ciklu. Dobro izmiješajte i dodajte đumbir, orahe, grožđice, datulje i narančinu koricu. Pomiješajte brašno, sodu bikarbonu i prašak za pecivo, cimet i muškatni oraščić i umiješajte u smijesu. Stavite u lim za pećenje i posipajte lanenim sjemenkama. Pecite u zagrijanoj pećnici oko 40 minuta.</string>
    <string name="za_dekoraciju">Za dekoraciju:</string>
    <string name="torta12_desc1">2 pudinga od vanilije, 9 dcl mlijeka, 6 žlica šećera – skuhati puding, u polu ohlađenu kremu miksati 12 – 15 dkg margarina.</string>
    <string name="torta12_desc2">25 g maslaca, 100 g čokolade</string>
    <string name="torta12_desc3">1 gotovo trodijelno tijesto za torte. Svako tijesto poprskati domaćim likerom od jagoda. Na prvo tijesto staviti pola žute kreme, narezati jagode na pola i posložiti na kremu, staviti drugo tijesto i ponoviti postupak, pokriti trećim tijestom. Ukrasiti tortu šlagom i cijelim jagodama.</string>
    <string name="biskvit_1">Biskvit 1:</string>
    <string name="torta13_desc1">12 dkg putra, 10 dkg šećera, 12 dkg omekšane čokolade, 6 žutanjaka, 6 bjelanjaka (snijeg), 10 dkg neoguljenih naribanih badema, 10 dkg brašna</string>
    <string name="biskvit_2">Biskvit 2:</string>
    <string name="torta13_desc2">4 žutanjka, 7 dkg šećera, 7 dkg naribanih lješnjaka, 1 žlica krušnih mrvica, 1 mala žlica ruma, 4 bjelanjka (snijeg)</string>
    <string name="torta13_desc3">4 žutanjka, 12 dkg šećera, 10 dkg omekšane čokolade, 10 dkg naribanih lješnjaka, 10 dkg putra</string>
    <string name="torta13_desc4">Miješati putar sa šećerom, Naizmjence dodavati čokoladu i žutanjke, dodati bademe, brašno, izmiješati i umiješati snijeg. Peći na 180°, ohlađeno prerezati na dva dijela.</string>
    <string name="torta13_desc5">Žutanjke umutiti sa šećerom, dodati lješnjake, krušne mrvice, rum i umiješati snijeg. Peći na 180°, ohlađeno staviti između dva dijela prvog biskvita.</string>
    <string name="torta13_desc6">Na pari kuhati žutanjke sa šećerom dok ne postane gusto, dodati čokoladu i lješnjake, ohladiti i umiješati putar. Kremom premazati listove i tortu izvana te pospati naribanim lješnjacima.</string>
    <string name="torta14_desc1">8 jaja, 8 žlica šećera, 6 žlica brašna, 5 žlica kakaa, ½ vrećice praška za pecivo, prstohvat soli za bjelanjke</string>
    <string name="cokoladna_krema">Čokoladna krema:</string>
    <string name="torta14_desc2">1l mlijeka, 4 vrećice pudinga od čokolade, 150 g čokolade za kuhanje, 6 žlica šećera, 250 g margarina</string>
    <string name="ostalo">Ostalo:</string>
    <string name="torta14_desc3">500 ml šlaga, 300 g marmelade po želji (marelica, šipak)</string>
    <string name="torta14_desc4">Miješati žumanjke sa šećerom, dodati brašno, prašak za pecivo i kakao. Od bjelanjka istući snijeg i dodati u smjesu. Peći biskvit na 180° oko pola sata. Odvojiti oko 3 dcl mlijeka koje pomiješamo sa šećerom i pudingom. Ostatak mlijeka zagrijati dok ne zavrije pa umiješati puding sa šećerom. U vruće dodati čokoladu istrganu na kockice i miješati dok se ne istopi. U hladnom mlijeku umiješati margarin.</string>
    <string name="torta14_desc5">Način slaganja torte: Biskvit, marmelada, krema, šlag, biskvit</string>
    <string name="torta15_desc1">3 jaja, 3 žlice šećera, 1,5 žlice brašna, 1,2 žlice kakaa</string>
    <string name="torta15_desc2">2 sira mascarpone, šećer u prahu po želji, 1 vanilin šećer, višnje</string>
    <string name="krema_1">Krema 1:</string>
    <string name="krema_2">Krema 2:</string>
    <string name="torta15_desc3">1 puding od čokolade, 1 maslac, 100 g čokolade za kuhanje</string>
    <string name="torta15_desc4">200 g bijele čokolade, 200 g vrhnja za šlag, 2 žličice želatine</string>
    <string name="torta15_desc5">Izmiksati žumanjke sa šećerom, bjelanjke istući u snijeg, zatim spojiti žumanjke, bjelanjke pa dodati brašno i kakao.</string>
    <string name="torta15_desc6">Sir izmiješati sa šećerom i vanilin šećerom, na to poslagati višnje iz kompota.</string>
    <string name="torta15_desc7">Skuhati puding, u toplo dodati čokoladu i maslac i izmiješati.</string>
    <string name="torta15_desc8">Ugrijati vrhnje, staviti izlomljenu čokoladu i želatinu.</string>
    <string name="trad1_desc1">60 dkg sira, 2 žumanjka, malo soli , šećera po želji, 1 vanili šećer, malo korice od limuna, 2 žlice oštrog brašna.</string>
    <string name="trad1_desc2">6 dcl mlijeka, 2 žumanjka, 15 dkg margarina, 3 žlice vrhnja, 1 svježa germa, 3 žlice šećera, stavi malo mlijeka da se podgrije (mora biti toplo), glat brašna stavi po potrebi da nebude tvrdo ni premekano, malo soli.</string>
    <string name="trad1_desc3">200 g čokolade, 150 g margarina</string>
    <string name="trad1_desc4">Kad se tijesto digne podijeli u 2 dijela i filaj sirom, namaži žumanjkom prije pećenja. Peci na 180°c.</string>
    <string name="trad2_desc1">Kore 5 – 600 g brašna, 200 g šećera, 1 prašak za pecivo, 1 vanili šećer, 2 jaja, 2 dcl kiselog vrhnja, 1 žlica masti</string>
    <string name="trad2_desc2">1 l mlijeka, 11 žlica šećera, 6 žlica brašna, 3 žlice kakaa, 0,03 l ruma, 150 g maslaca, 300 g čokolade za kuhanje, 250 g margarina</string>
    <string name="trad2_desc3">Zamijesiti tijesto od brašna, šećera, praška za pecivo, vanili šećera, jaja, kiselog vrhnja i masti. Razvaljati 5 kora i peći na 150°c. Od mlijeka, šećera, brašna, kakaa skuhati kremu dodati maslac i rum te nafilati kore. Kad se ohladi staviti glazuru od čokolade za kuhanje i margarina.</string>
    <string name="trad3_desc1">3 jogurta (čvrsta), 3 čaše (od jogurta) brašna, 1 čaša (od jogurta) šećera, 3 žlice kakaa, 1 žličica sode bikarbone, 1 čaša (od jogurta) ulja</string>
    <string name="trad3_desc2">10 dkg čokolade za kuhanje, ¼ margarina, 1 dcl mlijeka, 3 žlice šećera</string>
    <string name="trad3_desc3">Od sastojaka za tijesto izmiksati tijesto da se svi sastojci dobro sjedine. Peći u kalupu za kuglof oko 30 minuta na 180°c. kad se ohladi, kolač izvaditi iz kalupa. Sve sastojke za preljev zagrijati te prokuhati par minuta, preliti preko kuglofa.</string>
    <string name="trad4_desc1">Umjesite tijesto od 200 g brašna pomiješanog s 1 malom žlicom praška za pecivo, 200 g svježeg sira, malo soli, 150 g margarina, 1 vanili šećerom. Tijesto razvaljajte i posredini ga premažite nadjevom koji ste priredili od: 100 g mljevenog maka, 4 žlice vručeg mlijeka, 100 g šećera, 1 vanili šećer, ribana korica od 1 limuna, 50 g grožđica, 2 – 3 žlice ruma.</string>
    <string name="trad4_desc2">S jedne i druge duže strane izrežite tijesto 2 cm široko, 10 cm dugo od kraja prema sredini. Izrezane vrpce tijesta položite na nadjev i premažite ih razmućenim jajem. Pecite 35 minuta na 225°c. Pećeno tijesto prelijte preljevom priređenim ukuhavanjem 60 g šećera i ½ dcl vode do guste tekuće mase.</string>
    <string name="trad5_desc1">40 dkg brašna, 10 dkg šećera, 17 dkg margarina, 2 jaja, 2 žlice vrhnja, 1 prašak za pecivo, 1 vanili šećer</string>
    <string name="trad5_desc2">cimet, 1,5 – 2 kg jabuka naribanih i prodinstanih da malo „uvenu“, šećer u prahu po želji</string>
    <string name="trad5_desc3">Navedeni sastojci se zajedno zamjese po postupku za prhko tijesto. Zatim se tijesto razdijeli na dva dijela. Prvi se razvalja i stavi u pleh (tepsiju), na tijesto se stave prodinstane jabuke i posipane cimetom po želji, mogu se staviti i grožđice za one koji tako vole te se sve poklopi s drugim dijelom tijesta. Potrebno je vilicom izbockati cijelu površinu tijesta i staviti peći. Pećeno se posipa šećerom u prahu kad se potpuno ohladi u tepsiji preporučam tek tada rezati.</string>
    <string name="trad6_desc1">30 dkg brašna, 15 dkg maslaca ili margarina, 3 dkg šećera, malo soli, 1 jaje, 2 velike žlice mlijeka, 1 kocka ( žličica) šećera, 1 i pola dkg germe</string>
    <string name="trad6_desc2">30 dkg oraha, 2 jaja, 15 dkg šećera, kora od ½ limuna, 3 velike žlice grožđica, 2 velike žlice ruma, 2 velike žlice pekmeza od marelice</string>
    <string name="trad6_desc3">Kvasac rastopite u mlijeku sa šećerom i ostavite da se diže. Na dasku stavite brašno i margarin kojeg utrljate u brašno, dodati šećer, sol, jaje, germu. Brzo zamjesite tijesto i ostavite na hladno mjesto. Za to vrijeme načinite nadjev. Tijesto razvaljajte u 3 kore, namažite nadjevom i zarolajte. Stavite ih u namazan i brašnom posuti pleh. Tijesto namažite jajetom i pecite na 150°c. dok nebude lijepo rumeno. Režite drugi dan. Napomena: nadjev može biti od oraha, maka i rogača.</string>
    <string name="trad7_desc1">3 jaja, 10 žlica šećera, 10 žlica ulja, 16 žlica brašna, 100 ml mlijeka, 1 prašak za pecivo</string>
    <string name="trad7_desc2">250 g margarina, 100 g čokolade, 2 žlice višnjevca, 2 dcl mlijeka, čaša od 2 dcl šećera, Kokos 200g</string>
    <string name="trad7_desc3">U posudu stavi bjelanjke, žumanjke odvoji. Miksati bjelanjke sa šećerom u snijeg pa dodavati i miksati redom ulje, 6 žlica brašna i prašak za pecivo, jedno po jedno žutanjke, mlijeko i preostalo brašno. Peči na papiru za pečenje.</string>
    <string name="trad7_desc4">Prvo otopiti margarin i čokoladu, dodaj šećera, mlijeko i na kraju dodati višnjevac. Biskvit nareži na kocke. Kad je krema gotova makni ju sa peći. Svaku kocku biskvita umači u toplu kremu i valjaj u kokos.</string>
    <string name="trad8_desc1">1 čaša jogurta, 1 čaša šećera, 2 čaše brašna, ¾ čaše ulja, 2 jaja, 1 prašak za pecivo, 3 žlice kakaa, 3 žlice kuhane kave, masni papir</string>
    <string name="trad8_desc2">Miksati jaja sa šećerom, dodati ulje, brašno, prašak za pecivo i jogurt. Podijeli na dva dijela, u jedan dio stavi kakao i kavu. U kalup istodobno uljevati tamno i svijetlo tijesto praveći šare. Peći na 180°c 20 minuta.</string>
    <string name="trad9_desc1">½ svježe germe, 30 dkg brašna ( pola oštro, pola glatko), ½ dcl ulja, 1 dcl mlijeka, 2 žlice šećera, 1 žlica brašna, malo soli</string>
    <string name="trad9_desc2">1 kg domaćih neprskanih jabuka, 1 šaka mljevenih oraha, malo cimeta, 10 dkg šećera</string>
    <string name="trad9_desc3">2 žlice masti ili 5 dkg margarina, 3 žlice šećera, 2 žlice brašna</string>
    <string name="trad9_desc4">Germu razmočimo u toplom mlijeku dodamo malo šećera i malo brašna i soli. Kad se germa digne zamjesimo dizano tijesto s uljem, mlijekom i brašnom. Kad se tijesto digne razvaljamo ga u veću plitku tepsiju i stavimo filu. Jabuke ogulimo i naribamo, dodamo šaku oraha, malo cimeta i šećera i posložimo na dizano tijesto. Posip napravimo tako da brašno, šećer i mast razmrvimo rukama i posipamo po jabukama. Peće se na 220°c dok kolač ne porumeni. Kolač režemo na kocke ili trokute.</string>
    <string name="trad10_desc1">45 dkg brašna (oštro), 25 dkg maslaca ili margarina, 5 žlica šećera, 1 prašak za pecivo, 1 vanili šećer, 4 žumanjka, mlijeka po potrebi da zamijesiš</string>
    <string name="trad10_desc2">4 bjelanjka, 15 dkg šećera, 15 dkg oraha ili lješnjaka, višanja po potrebi, istuci bjelanjke u čvrst snijeg zatim stavi orahe i šećer</string>
    <string name="trad10_desc3">Stavi sve sastojke, sa toplim mlijekom zamijesi tijesto, ne pretvrdo ne premekano, razdijeli u 6 hrpica svaku posebno premjesti i stavi malo u frižider. Svaku hrpicu razvaljaj na tanko i namaži sa pekmezom. Svaki kraj savij unutra tako da unutra ostane mjesta za filu. Dole stavi malo file pa na filu nasjeckane višnje pa opet gore filu. Peci pola sata na 180°c.</string>
    <string name="trad11_desc1">15 dkg margarina, 10 dkg šećera, 1 cijelo jaje, 2 štange čokolade za kuhanje, 12 dkg mljevenih oraha, 20 dkg brašna, ½ do 1 kg višanja</string>
    <string name="trad11_desc2">4 jaja, 4 žlice šećera, 4 žlice brašna</string>
    <string name="trad11_desc3">4 jaja, 4 žlice šećera, 4 žlice brašna</string>
    <string name="trad11_desc4">Od margarina, šećera, jaja i brašna smješaj tijesto i u izmješano dodaj rastopljenu čokoladu i orahe. To tijesto stavi u dobro namazani pleh, ratanji i peci 15 – 20 minuta. Kad se zapeće posloži višnje, posipaj ih sa malo šećera i 8 dkg oraha. Preko toga prelij biskvit te peci dalje dok nije pećeno.</string>
    <string name="trad12_desc1">2 šalice šećera, 5 cijelih jaja, 2 vrhnja, 1 dcl ulja, 3 šalice kukuruznog brašna, 2 šalice bijelog brašna, 1 prašak za pecivo, malo pekmeza, 2 dcl mlijeka – prema potrebi …</string>
    <string name="trad12_desc2">Jaja, šećer, vrhnje miksati zajedno, dodati brašno jedno, drugo i prašak za pecivo. Smjesa mora biti gustoće kao za palačinke. Staviti peći, kad se malo zapeće, staviti malo pekmeza – rasporediti po tijestu. Kad kolač dobije zlatno smeđu boju izvaditi iz pećnice.</string>
    <string name="trad13_desc1">40 dkg oštrog brašna, 25 dkg margarina, 10 dkg šećera, 5 žutanjaka, 4 žlice mlijeka, 1 prašak za pecivo, 2 vanili šećera</string>
    <string name="trad13_desc2">4 tvrda jogurta, 2 kisela vrhnja, 5 bjelanjaka – snijeg, 25 dkg šećera u prahu, 3 vanili šećera, 7 žlica oštrog brašna</string>
    <string name="trad13_desc3">Sve sastojke za prhko tijesto zamijesi i podijeli na dva dijela. Jednu polovicu stavi na tepsiju a drugu u zamrzivač na nekih pola sata da se stisne. Za filu se izmiksaju bjelanjci sa šećerom u prahu i vanili šećerom te se dodaju svi ostali sastojci za filu.</string>
    <string name="trad14_desc1">3 cijela jaja, 1 vrhnje, 1 jogurt, pola mjerice ulja, 1 mjerica šećera, 2 mjerice kukuruzne krupice, 1 mjerica bjelog brašna, 1 prašak za pecivo</string>
    <string name="trad14_desc2">Tepsiju namazati mašću i posipati prezlima. Peći na laganoj vatri. Mjerica – čaša od jogurta.</string>
    <string name="trad15_desc1">20 dkg brašna, 15 dkg margarina, 7 dkg šećera, 3 žutanjka</string>
    <string name="trad15_desc2">Tijesto razvaljati i peći. Na pola pećeno premazati pekmezom i na to staviti filu od: 3 bjelanjka, 20 dkg šećera, 15 dkg oraha (rezanih i mljevenih), tući na pari i staviti na tijesto te još malo peći.</string>
    <string name="trad16_desc1">3 cijela jaja, 5 velikih žlica šećera, 2 dcl vrhnja, 2 dcl ulja, 2 dcl mlijeka, 40 dkg svježeg kravljeg sira, 5 velikih žlica kukuruznog griza, 1 puding od vanilije, 20 dkg aronije</string>
    <string name="trad16_desc2">Mikserom pomiješati jaja, šećer, ulje, vrhnje, mlijeko, sir te dodati prah pudinga i griza. Smjesu ostaviti da odstoji sat vremena, a može i preko noći u hladnjaku. Gustu masu ulijevati u protvanj 20x30 cm, premazan uljem i posipan brašnom. Nakon ulijevanja po masi posložiti aroniju i peći na 180° , 45 min. Ohlađen posipati šećerom u prahu.</string>
    <string name="trad17_desc1">1 pakiranje kora za savijaču. 750 g plavih šljiva ( ili 1 kg), 2 jaja, 2 čaše jogurta, 2 čaše šećera, 1.5 čaše griza, 1 čaša ulja, 1 prašak za pecivo, 1 vanilin šećer</string>
    <string name="korak_1">Korak 1:</string>
    <string name="trad17_desc2">Umutiti mikserom jaja, šećer, prašak za pecivo i vanilin šećer. Polako dodati jogurt, ulje,griz i sve miješati u glatku smjesu.</string>
    <string name="korak_2">Korak 2:</string>
    <string name="trad17_desc3">Prvu koru premazti smjesom iz koraka 1, preko nje staviti drugu koru pa opet premazati. Na jedan rub poredati šljive koje ste prethodno izrezali na kockice. Zarolati u roladu.</string>
    <string name="korak_3">Korak 3:</string>
    <string name="trad17_desc4">Tako nastaviti dok imate kora, šljiva i smjese. Sve složiti u tepsiju za pečenje. Premazati ostatkom smjese (ako ostane) ili otopljenim maslacem. Peći na 180° 40-ak min dok površina ne poprimi zlatnu boju.</string>
    <string name="korak_4">Korak 4:</string>
    <string name="trad17_desc5">Ohlađenu štrudlu pospite šećerom u prahu.</string>
    <string name="trad18_desc1">4 cijela jaja, 3 šalice šećera, vanilin šećer, 2 šalice ulja, 1 šalica mlijeka, 4 šalice brašna, 1 prašak za pecivo</string>
    <string name="trad18_desc2">Pola smjese uspi u tepsiju, a u drugu polovicu dodaj 2 žlice kakaa. Po želji u tamnu smjesu dodati cimeta.</string>
    <string name="trad19_desc1">40 dag brašna, 10 dag meda, pzp, vanilin šećer, 2 jaja, 20 dag šećera, malo cimeta, malo mlijeka, 4 dag kakaa, 10 dag rastopljenog margarina, 2 žlice masti</string>
    <string name="trad19_desc2">10 dl mlijeka, 1 margarin, 25 dag šećera, 20 dag oštrog brašna, vanilin šećer</string>
    <string name="trad19_desc3">Mlijeko, šećer i brašno iskuhati 10 min. Kad se ohladi dodati mekani margarin. Dobro izmiksati dodati par kapi ruma i vanilin šećera. Brašno, šećer, jaja, mlijeko, med, pzp, mast, margarin i kakao dobro umijesiti i podijeliti na 4 kore. Ispeći i hladne filati. Staviti pod teret kratko da se slijepe dobro. Rezati na ploške. Poštaubati sa šećerom.</string>


    <string-array name="backgrounds">
        <item>Bijela</item>
        <item>Roza</item>
        <item>Zelena</item>
        <item>Tirkizna</item>
        <item>Narandžasta</item>
        <item>Crvena</item>
    </string-array>

    <string-array name="backgroundId">
        <item>1</item>
        <item>2</item>
        <item>3</item>
        <item>4</item>
        <item>5</item>
        <item>6</item>
    </string-array>


</resources>
